有個為香港而戰嘅軍人過咗身

呢位軍人叫蔡彼得，Peter Choi，曾經參與香港保衛戰。

蔡彼得生於1922年8月，是一名香港保衛戰老兵。他於2020年8月7日逝世，無緣看到日軍投降75年的大日子。

蔡彼得曾參與的香港保衛戰在1941年12月8日爆發。當日清晨6點左右，日軍26架九八式轟炸機在戰鬥機的掩護下來到啟德機場上空。由於守軍防守薄弱，日軍輕易摧毀跑道上的客機及英軍僅餘的戰機，為18日的保衛戰揭開序幕。

戰時蔡彼得與隊友駐守在港島雞籠灣，曾經以高射炮擊落一架日軍九四式偵察機，令日軍一直到戰爭結束，仍不敢派飛機到該區上空。守軍投降後，蔡彼得更成為英軍服務團在金鐘海軍船塢的線眼，其後前往中國加入國軍。

蔡彼得和很多老兵一樣，曾為香港的自由與和平貢獻自己的青春甚至生命，使我們得享安定與繁榮。願逝者安息。

respect

8.12.1941
香港人怎樣渡過香港保衛戰開戰第一天？

1941年12月8日清晨6點左右，日軍26架九八式轟炸機在廣州白雲機場起飛，在戰鬥機的掩護下來到啟德機場的上空。由於守軍防守薄弱，日軍戰機輕易摧毀跑道上的客機及英軍僅餘的戰機，為18日的香港保衛戰揭開序幕。

全文請移玉步睇呢邊

Lest we forget

有冇twitter會講下呢啲歷史

多謝保衛香港

多謝你，peter 伯伯
Rest in peace

Rest in Peace

Rip

香港人一定要識呢段歷史
小學 中學都冇教過
就由我地將呢段歷史傳承落去

R.I.P.

當年香港保衛戰擊落過日軍飛機，真係為香港抵抗敵軍，
仲有英軍、印度兵、加拿大軍、華人軍團、義勇軍、曉士兵團。
絕對唔係好似中共嘅東江縱隊，根本無參加過香港保衛戰，但強國同香港暴政就替睇東江縱隊非法武裝邀功。

唔是咁用的
呢句好似淨for戰死沙場既軍人用

btw RIP HERO

RIP

而家唔教嗱
我讀果陣有喎

推

唔係東江遊擊隊咩?

第日一定要每年都要大搞紀念活動

Rip
Btw琴日岩岩睇返rthk講二戰香港嗰集
戰爭真係好慘烈

安息

無人提重光紀念日

你地肯定呢位老人家既政治立場係同你地一樣？

Those perish will not be forgotten. Yet he is still living in our memory

Petet伯伯安息!

無所謂啦，
其實蔡彼得受訪時講過，英國人係戰場上對印度兵、香港人都係平等，而加拿大軍係香港保衛戰犧牲最大，
無提強國拿來邀功嘅東江縱隊，亦認為東江縱隊無助於戰局。

就算唔一樣，佢都有貢獻。

之前讀已經係略略帶過就算

唔係呀
英軍守醉酒灣防線
你行山經過城門水塘附近都會見到遺跡

公開場合無支持過宜家嘅香港暴政，
而且熱心於英聯邦嘅退伍軍人服務，
Peter Choi 年年都去西灣國殤紀念墳場，悼念為香港犧牲嘅英聯邦軍人。

Ok

想知更多關於當年

rip

香港暴政淨係南京大屠殺、東江縱隊洗腦，完全抹殺英軍、加軍、香港軍人嘅犧牲。
係陽明山莊附近，黃泥涌峽仲有唔少英軍保衛香港遺跡。

致敬

果班係共碟嚟
主要收集情報、偷英國佬gears
最出名係起西貢殺神父。
戰後佢哋改咗名叫新華社。

btw有冇醬油

你地口中既廢老

推 國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要 - 分享自 LIHKG 討論區

推光復香港 時代革命

上面有巴打講其中有份幫手守衛香港的就係加拿大兵
我哋都有寫過呢段歷史

click 入website d tags 有個係「香港保衛戰」，可以睇到其他相關的文章同介紹～

Wiki 都有啦
港島打得慘烈
日本仔都估唔到英軍頂到咁耐

你好似五毛嚟架wo

無啦啦露底個bot filter可以更新下喔

唔單止英軍無資料，
就連日軍係入侵香港時都無同東江縱隊交戰嘅紀錄。
只係暴政後來改寫歷史，將功勞全歸東江縱隊，蓋過共產黨無打過香港保衛戰。

可能當中有人幫到香港，但個問題係班仆街無去honour 其他軍人，仲要跨大咗某d野

連應該出席儀式班仆街都冷處理唔去

赤柱仲慘烈呀
細個聽唔小鬼故

轟炸完，搭巴士返工過海就慘受制返唔到

連登仔唔係吹奉日治好過兒家咩唔係佢咁落力,兒家就可以繼續享受日治

日軍以少勝多，係中國橫掃國軍，
香港就倒轉，日軍係英軍三倍，
雖然英軍已經無希望，香港島好多地方都打得好激烈。
赤柱聖士提反書院發生過大屠殺，好似剛剛香港電台31係星期二都有特別講。

依家就日撚日講爛鬼親共民兵東江縱隊如何威武講到一個打死十個咁

的確正規軍件制服係深藍色

取消七一十一 復設重光日假期

香港保衛戰，對強國同香港暴政嚟講，係好尷尬嘅歷史，
保衛香港嘅係英軍、加軍、香港人、印度人，
共產黨嘅所謂東江縱隊根本無打過香港保衛戰，唯有將協助所謂共黨文化界人士，混埋嚟講，又淡化重光紀念日，意圖改寫無係香港參戰嘅史實。

講到重光，又點可以唔提帶領香港重光的夏慤將軍
每次行夏慤道都會記住「香港重光」四個字

嗰時邊有海底隧道

其實唔明點解香港嘅歷史教育從來冇乜提及加拿大軍喺香港保衛戰嘅貢獻
即使回歸前都係
你話當時香港係英國殖民地
英軍奮力抵抗都叫做應份
但加拿大軍呢
除咗因為大家都係效忠英女皇所以要捱義氣過嚟幫拖之外
其實香港真係唔太關佢哋事
當時好多年輕嘅加拿大軍人
翻越半過地球嚟到太平洋戰場
佢哋當中甚至連香港其實喺地球嘅邊個位置都未知
就已經為我哋呢個地方犧牲咗
可惜歷史彷彿就好似將佢哋遺忘咗咁

係咪香港最後一位？

多謝你為香港付出 守住自己屋企
peter伯伯 一路好走

SAS

up

加拿大嘅教科書，香港保衛戰係必修題目，香港保衛戰係加拿大軍最早參加嘅二次大戰，而且傷亡慘重，加軍羅遜將軍都係突圍時係黃泥涌峽道附近陣亡。

可唔可以有風笛送佢

感謝

唔係 仍有一位

rip mr choi

rip :(

今時今日
有幾多個真係肯為香港而戰？

佢係一位好值得尊敬嘅老人家
90幾歲時依然思維清晰 明辨是非
下週一開始係銅鑼灣中央圖書館旁邊天橋底
二次世界大戰退伍軍人協會會所會有公眾吊唁
希望各位得閒可以去悼念佢

比較下新加坡同香港保衛戰就見，新加坡有十萬英軍守衛，一星期左右就慘敗人數較少嘅日軍手上，被迫投降；香港冇咁高戰略價值，反而死守咗18日。如果醉酒灣防線唔係咁快破咗，香港保衛戰可能打得更耐。

一早block左hkusecret 條on9五毛

香港保衛戰雖然香港輸咗，仲死傷慘重，但有好多英烈事跡，
加軍嘅奧士本，係渣甸山俾日軍手榴彈伏擊，但就執起拋返去日軍處，發覺有一個日軍手榴彈趕唔切執起，就自己飛身去扒係手榴彈上面，自己被炸死去保護附近嘅同行士兵。

乜撚野呀
縮返你老母閪啦

雖然參與香港保衛戰既好多都係外國軍人
但好多謝佢地仍然肯誓死保衛香港
無言感激

關政治撚事咩 成撚日諗住cancel人 人哋救緊成個香港嗰時你都你出世

反觀現在

rip
lest we forget

根本所有歷史教科書都係用大中華史觀黎寫
要真正學香港史中學係無可能學到

glory to Hong Kong
有時間可以去西灣國殤紀念墳場
11月 帶埋Poppy flower

Pish

多謝你既付出

特別係有BNO身份嘅香港人，唔去認識香港保衛戰嘅歷史，唔尊重保衛香港捐軀嘅英、加、港、印，英聯邦軍人，根本對唔住自己嘅英國國籍。

前排一個戈去咗，赤柱嗰個軍人墳場都去咗，最衰冇得入去聖士提反道，btw我諗一百個香港人得一個知聖士提反書院畀日軍大屠殺過

香港暴政雖然同強國一樣煽動反日，但故意唔提英軍係香港被屠殺嘅歷史，
係12月淨係發大宣揚南京屠殺，但對同樣12月嘅香港保衛戰同聖士提反大屠殺隻字不提，故意淡化香港人應該要認識嘅香港歷史。

Respect

怡和大班JJ 百德新少校都有加入曉士兵團，喺前線幫手守北角發電廠
反觀而家嘅怡和

RIP🙏

R I P

多謝peter伯伯

推
rip

「我只是盡軍人的職責。」

搵錢至上

東江佢老母，成班土匪

佢系身體比較健康既一個老兵啦。好多年前同佢有一面之緣，要紀念佢

香港保衛戰

作為香港人
好應該去行黃泥涌峽, 畢拿山, 城門水塘衛奕信徑段既醉酒灣防線
一系列同香港保衛戰有關既行山徑
最緊要係好易行，又可以親身學習香港史

2017年6月22日

Edward Leung 梁天琦 visited the Parliament Hill of Canada and requested an inquiry on Hong Kong's political freedom and Human Rights.

He met with the Honorable Senator Jim Munson, the Chair of the Standing Senate Committee on Human Rights. He also met with Garnett Genuis MP who serves as the Deputy Critic for Human Rights and Religious Freedom at the Conservative party leader conference room

Visited the Battle of Hong Kong Memorial Wall in Ottawa.

多謝你，英雄伯伯

赤柱嗰個入得？
西灣嗰個，香港人一定要去

但講起聖士提反，就諗起支那篇日軍強姦學生既假文。

如果我哋搞歷史導覽團，會唔會有人參加？

傳聞日本早年利用負責運送建築材料既工人記錄左醉酒灣防線詳細地理位置

你地好似有搞過？
可能係其他類似既fb page

我自己就有參加過一啲香港歷史導賞團
最後好似每人比返30元定50元車馬費比搞手

我見有啲導賞都收得好貴，舊幾兩舊水一個人
我諗睇下你想行咩style

facebook試一試水溫無妨呀

想睇客觀既近代歷史，開個post講就最好。

巴打個fb page都出好多post架
好高質

\｜/

保護陳策離開既魚雷船隊回憶講，經過遠望赤柱守軍仲激烈戰鬥緊...因為同指揮部通訊斷左，唔知香港已經投降...

好耐以前喺連登諗住搞個分享會，但是無人來
我哋都研究緊，睇下有咩要求同安全需知，導遊牌、保險乜乜柒柒都要睇清楚

諗起中大出晒煙張相

一路好去

真手足

如果講座應該無乜人想join
好似上lecture咁，好悶

邊行邊講（類似youtuber鱷魚咁，一路行一路講掌故歷史）
去返特別地點講解，應該多d人join

其實最好fb出埋event
target一班父母帶埋仔女去參加
不過完左武肺先可能好啲

其實記念日咁上下日子可以去西灣同赤柱軍人墳場睇下

點解世界總係有咁多你呢啲傻鳩，講埋哂啲濕鳩野

多謝巴打意見，我哋會諗諗佢
而家努力玩ig 都係想target 下年輕人畀佢哋知道香港發生過咩事

唔同時代既人經歷唔同既野，換著呢個年代既年輕人都會，大家明既。

仇B 都有睇

有咩高見呀

冇經歷過英殖 不過RIP

salute

舊post 參考

【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武

咁都有得批鬥

可以預見呢堆殖民地歷史好快會無晒
介石，軍事遺址等等

香港變得太快
宜家每次行香港，不論市區定郊區
都會當係最後一次

港島東歷史導覽
港識多史 x 仇b

祝阿伯來生不做中國人

英皇追封victoria cross (=美國 medal of honor)

其實舊年有手足搞過戴poppy記念呢件事，但最後參加人數好少，因為日程表唔肯加落去，嗰陣大環境又覺得搞英國戰線冇撚用，但luke同Benedict rogers係有share呢件事，仲話香港人冇英國幫手都紀念英國重大節日。今年英國撐到香港咁盡唔大搞到全城戴poppy真係講唔過，如果連同黃色經濟圈一齊推廣令件事指數式viral就攞哂靚畫面添。香港唔單止要回復紀念重光日，仲要紀念為香港打仗死咗嘅各國兵隊，晒草灣墳場有好多加大拿大新兵，印度兵同英兵葬咗。希望大家好好珍惜重視香港嘅歷史，無佢哋無香港

rest in peace

你地搞咗要ig講呀，好多人都睇ig。

西灣先啱，sor

每年PP都有booth賣poppy

成個二戰唔關中共事，
成日freeride 自己係戰勝國

多謝你Peter伯伯，願你安息
香港人一定要傳承呢段歷史，記住呢班英烈既付出，絕對唔可以比啲垃圾用鳩up同歪理扭曲真相

謜你安息！感謝你為保護香港所作出的貢獻！

佢晚年住華富

Salute!

義士總員、敬禮！

RIP🙏🏻🙏🏻

Rest in peace
好多香港人都唔清楚自己地方嘅歷史

每年11月11日，對強國以外嘅世界，絕對係認識自我身份同自豪嘅大日子，無當年歐美、印度、加拿大、澳洲、香港軍人流血就唔會有今日嘅歐美同香港，係沉重又有身份國籍意義，
只有強國至會將11. 11當作爆買狂歡日。

英國俾香港人係英國讀書工作，就應認識香港保衛戰嘅歷史，融入英國文化傳統，同英女皇、首相、內閣，一般英國人一樣，係每年11月11日戴poppy。

巴打

Salute !

Let we forget
港日友好，大日本帝國萬歲🎌🇯🇵

記得以前Watershed好似有搞？

Salute

Respect. Rip

係囉 都睇唔到中國國旗

肥媽當年都有份民主歌聲獻中華
我只係提醒下大家唔好咁易炒車

上年我識嘅人入面得我一個戴咗poppy
搞到我好柒咁

F

唔止重光日
搞埋11.11嘅終戰日假期
香港首長要出席埋赤柱軍人墳場嘅悼念儀式
年年得加拿大搞

Thank you

讀書都無撚學過，學乜9中國歷史本士反而唔教

樓主，pin this

敬禮

喺紀念活動同佢哋協會開放日傾過幾句

安息吧

巴打 我都有睇 唔知你係咪講 mark rylance 果集

不過我就唔係好鐘意佢既睇法
仲有後段有個日本學者黎咗同佢講
睇到有啲嬲

BNO香港人就算未居留英國，本身都係係英聯邦公民，根本要了解自己身份，唔好俾香港暴政灌輸強國公民觀迷惑，
否則就算逃難英國，都唔能夠融入當地尊重歷史嘅文化。

NEVER FORGET

"When you go home tell them of us and say: for your tomorrow we gave our today"

我記得海防博物館有part展品講東江縱隊

其實搵日本學者並非壞事，
英國人就係希望套紀錄片係多角度思索，唔係要單方面歌頌英軍當年嘅英勇，
哩樣嘢係強國抗日片永遠都唔會做，只係單方面煽動反日情緒，
好不幸，香港嘅歷史試題，最近就因為樣潤雄要移植強國盲目反日情緒，阻止教育界培養學生多角度思考，建立中共統治嘅合法性。

不過佢哋好少會搵納粹做過咩好事
我覺得只係因為日本對英國本土嘅影響好少
所以先可以喺電視節目到開懷討論

海防博物館裝修緊，
應該被改成中共灌輸政權合法性嘅洗腦場地，講到英軍拋棄香港，由東江縱隊起拯救香港，打敗日本皇軍嘅假歷史。

作為香港人
唔應該忘記依段歷史

其實歐美都可以討論納粹德國對歷史嘅影響，有提過納粹德國推行禁煙政策，亦有討論法國係一戰後壓逼德國對納粹崛起嘅因果，
歷史係要多角度思考，絕非香港宜家搞緊嘅中共反日達致愛黨嘅教育。

唔撚係呀屌你

北角、黃泥涌、渣甸山、去到赤枉聖士堤反
全部都係英聯邦軍隊打
有英國、加拿大、印度、尼泊爾、華人
就係無共產黨班人

佢哋都有
不過相比起討論日本嘅尺度會細好多

睇番上面咁多既網站同片，睇到喊，離鄉別井，為一個自己都唔知嘅地方戰死

Respect rip

當時無人信日本會打香港
啲士兵無諗過會死，所以好多都係新兵

日本偷襲珍珠港同時，一次過打哂東亞同盟國所有殖民地
越南、菲律賓、新加坡、馬來西亞、澳洲
可以話當時亞洲無個地方安全

真正嘅抗日英雄

香港電台31，最近有套英國記錄片，講香港保衛戰其中一位英軍作戰嘅經歷：
馬克公公打仗的日子 My Grandparents' War - Mark Rylance
[url

歷史二三事 History on Tuesdays
馬克公公打仗的日子 My Grandparents' War - Mark Rylance